中美談判破裂了

5月3日至4日，中共中央政治局委員、國務院副總理劉鶴與美國總統特使、

財政部長姆努欽率領的美方代表團就共同關心的中美經貿問題進行了坦誠、高效、

富有建設性的討論。

雙方均認為發展健康穩定的中美經貿關系對兩國十分重要，致力于通過對話

磋商解決有關經貿問題。

雙方就擴大美對華出口、雙邊服務貿易、雙向投資、保護知識產權、解決關稅
和非關稅措施等問題充分交換了意見，在有些領域達成了一些共識。

雙方認識到，在一些問題上還存在較大分歧，需要繼續加緊工作，取得更多
進展。

雙方同意繼續就有關問題保持密切溝通，并建立相應工作機制。

呢頭傾完咪果頭制裁囉
都唔知傾黎做乜

btw 發呢D新聞稿一D内容都無, 曬鳩曬D網絡資源

篇新聞成堆廢話
樓主標題講晒內容重點

好明顯傾唔埋，傾得埋仲唔簽協議咩

掃貨

咪即係無成果最後客套講句得閒飲茶

又唔好咁講，彭博都係咁上下，分析文無咁快出到的：

開戰 !

留意外交字眼

真心，小心香港被燒埋一份

支爆一觸即發

雙方就擴大美對華出口、雙邊服務貿易、雙向投資、保護知識產權、解決關稅和非關稅措施等問題充分交換了意見，在有些領域達成了一些共識。

可以點燒香港？

咁電話傾都得啦

好波

充份交換意見=互屌

共識=要對方收檔

進出口、轉口、物流、運輸、中小企以至大企業融資。而家香港都就第一波關稅想去同人傾，果度條數就好似唔係好多，一年三幾千萬美金左右。但再打大啲就真係唔多好玩。

至於香港關係法果啲我又覺得未有耐會俾人郁。但我覺得會有可能過程中「提起」呢件事(當係兇下你)，到時已經夠刺激。

經濟蕭條返三五七年唔好咩
結束通漲 等我儲下彈藥 食下波升勢
唔回點再上？

支那話
唔之怪得倒車都解做轉車, 質量都解做質素, 造反都當革命喇

1.美貿易代表團要求中國在2020年前將中美貿易順差縮窄2,000億美元；
2.要求停止對中國製造2025計劃中涉及的行業進行補貼；
3.要求中國不要針對美國農民和農產品；
4.要求中國不要就美國對來自中國的投資加以限制進行報復；
5.要求中國在7月1日前就外國投資發布負面清單。
6.要求中國將所有商品關稅降至不高於美國的水平；
7.要求與中國每個季度舉行會議以評估進展；

其他還有包含撤回現在在WTO的申訴，然後不准對美國的制裁做任何報復

新華社啲共式中文係咁上下

即係可以有時交換意見但唔多充份，亦即係鳩up

樓主做得好
精準翻譯D無聊既外交用語

屌你其實美國啲要求合理到不得了

支那同意上面7條，就變左習7條，基本上等同21條，基本上要習大大收檔。

唔簽，支爆，所以點都死

簡單嚟講就係傾唔掂數 跌落地又要拎番揸沙

今次佢都幾頭痕，之前大陸仲可以用啲陷阱式逐部開放昆下美帝，但今次全鷹團+侵侵，立場強硬+唔受昆，都唔知中國點算

美國嘅要求都好合理，叫你唔好賣佢嘅嘢畀伊朗， 你就係都要賺嗰d錢， 仲要畀人警告都當人發噏風照賣， 咁美國咪唔賣畀你囉 係都要搞到支爆既

又贏

美國:本身都捻住你贏國條頸，你反枱對我都無咩損失

中國又成最大贏家

除咗(1)之外，基本上就係在「明讓你10年，再被你偷雞偷多10年」的前提下，大家在公平對等條件下開放做生意...

到底個國家有幾仆街先會連上面啲嘢都做唔到

今晚cctvb就會改到刁同意簽就等同簽21條一樣咁衰仔

盲反到咁叫合理？
唔係話幫蝗國
但你美國而家制裁人，又唔比人報復
你比人打完一拳，人地唔比你還拖你會覺得合理？

你其實知唔知成件事點發生？

Quarterly review先正 擺明唔比你再偷雞

上面條友：冇話唔畀你制裁
你咪制裁囉
有條件制裁咩支那？
依家啲條件係講緊如果支那肯做，美國記唔制裁你
但依家明顯係支那做唔到囉

唔知頭唔知路話人盲反都知佢露底啦

你中國入WTO 攞人咁多年着數，稅率收高過人，對國企補貼，又要入人地自由市場，而家要求只係公平貿易

咁樣叫盲反咩
除左第一條之外，根本就係WTO基本承諾黎
支那做唔到之剩，仲要不斷屈外資技術轉移，俾人制裁都抵啦
依家先制裁咪已經遲
支那五毛真係戇鳩

我反而想知家陣邊個話唔比人還拖

官媒日日吹咩亮劍

明明一野搵最大果個蘋果祭旗就反擊倒

又唔見習種做野

傻仔先認為制裁中興係政治迫害

你覺得大陸食唔食得落哩七條

講堅唔算嚴苛，撐都一定撐

但邊幾條會食唔落

成個國家都係偷呃拐騙

出師要有名，apple做錯左咩，你要搞佢？
中興單野唔係一兩年既事，入WTO 都唔係一兩年既事

如果係亂搞，只會引更多國家搞中國，投資者失去信心

咁有班人咁想報復，覺得中興遭人政治迫害嘛

報復本身唔洗理由嘅

贏國又唔係D咩法治國家

負面清單指乜？

5.要求中國在7月1日前就外國投資發布負面清單。

淨係依條已經可以一鋪清袋，即係等同宣告一帶一路，全面失敗。 都未計佢啲收購，貪官啲資產。
依七條看似平實但刀插要害。
支那佬係醒嘅就全面開放，之後全力攪好教育搏下卅年後有冇機會翻身啦。

睇黎係 2,5
5係叫佢自己自爆晒d cap水昆人嘢出黎
2就叫你咪用國家補貼屈私人公司

經濟蕭條唔一定物價平，可以變成惡性通脹，好似委內瑞拉咗。如果貿易戰發生，惡性通脹機會好高。

係咪叫佢公開負債?

其實成件事就係習總不自量力, 走去挑戰美國地位

開放市場即係叫班紅2代放棄賺錢？政變推返習大大就會

參考英清就開放關口貿易談判
結果已經擺在眼前

都預撚左

要有幾弱智先講得出呢番說話？

1. 支那入WTO咁耐，完全冇達成過佢當初答應既承諾，從商業角度去睇，呢個機構其實已經信譽破產。

2. 叫左你唔好攞我既高科技產品賣俾我既敵國，你唔聽不單止仲要俾人捉到，捉到都已經俾晒機會你：要你唔好再犯同埋炒晒班參與既高層，咁我就放過你。

結果你又唔聽仲當人傻仔，轉個頭仲派獎金俾果啲高層，你當司法判決係乜？

3. 而家我係要制裁你，你唔鍾意咪報復囉，我SET得呢個條款，就係要你認契弟。你唔認契弟，我就加強制裁力度，直到其中一方倒下為止，贏國吖嘛？

4. 你個比喻更加係弱智中既弱智：而家係你偷人野，攞人著數，攞到肥晒，由矮柒瘦毒撚偷到好似肥左少少，就周圍扮撚晒大佬，拍埋片去amazing chi-na。人地海軍陸戰隊軍人打7你個小偷，要你咪撚再偷野，同埋跟返國際規矩做事，你仲想還拖？

咁即係走「回頭路」
行返改革開放，有錢大家發既路
咁當日打江派反貪係為咩？

佢咁做，戈巴桌夫就係佢既下場

識諗既就唔係支那啦⋯⋯

如果中共其他黨員係醒目, 應該政變推翻習總, 再向美國謝罪

因為搞到今時今日既局面, 都係習總上台之後, 又稱帝, 又搞一帶一路挑戰美國, 又賣科技比伊朗, 總之將所有罪名都推比習總, 再推佢落台就無錯

屌你朱元帥，咁同而家乜柒都話江派做有乜分別？

其實共還共，江澤民真係算做得好好咖啦

佢做得最好咪就係開左東莞囉⋯⋯

佢話哂係清華數學系出身，宜家位小學生點同佢比
當年佢南下去澳門，出左條小五數學題，成個澳門無人答到

其實所謂既江派，可以話係成個支那中最西化，最開明果班人黎。。。

其實我未揾到英文source 照依字面睇就係要佢公開用左啲乜橫手

簡單講，即係圈起咗唔俾你西方入去玩的產業

除左負面清單"以外"所有行業都要無條件開放俾外資進入
Negative List 之前都有，不過似係名存實亡，全部受佢監控

美帝快快出招
將支那打爆吧

人民幣大跌，淫業再次興旺

China to issue an improved nationwide negative list for foreign investment by July 1, 2018. Within 90 days the U.S. will identify existing investment restrictions that deny U.S. investors market access. China is then to remove all identified investment restrictions on a timetable to be decided by both nations.

Bloomberg:

( Show Blocked User - 有生如被夢勾留 )

支那：我地願意開放金融業同汽車進口
美國：希望你盡快無條件投降

美國佬:原本俾你有WTO就有錢齊齊搵

你家陣做起少少就自己想偷呃拐騙d技術來用，仲要自己圈地唔係mutual benefit

咁咪拉倒囉，反我大把籌碼

中國想要返發展中國家優惠
美國：屌你個閪

簽又死唔簽又死，美國佬都完美示範埋點樣隨時整個宣戰理由(又咁啱飛去吉布堤食激光嘅 )。

簽左對內呃得一時唔呃得一世，習種威信全無。唔簽對外老美實佔領南海分俾東南亞諸國，斷你一帶一露。

睇下習種揀邊樣死法

江澤民 胡錦濤 都唔會周圍搞鳩其他國家, 唔會挑戰美國
所以當時好多人都話佢地軟弱, 但實際上呢個先係生存之道

習總一上台, 周圍搞鳩其他國家, 又去挑戰美國......表面上好強硬
但結果就是在 國際社會變孤兒, 身邊一個盟友都無.......比美國打到仆街

打仗未，好悶

可惜歐盟唔幫拖

唔知歐盟點評論美國堆要求呢

封埋小米咁重上唔上市呀

係喎

Wow 原來咁大煲，中文都冇提到

Eact7y

即係咩

果7點要求入面：

7.要求與中國每個季度舉行會議以評估進展；

其實有如上面及另一個post的巴打講，呢條係執行方式上的重點。簡言之，即係信你贏國唔過，覺得你十一成會好似之前果十年咁偷雞/ hea做/ 扮做，仲愈做愈過份、心雄、目中無人，因此今次唔會放水，要一路喺後面篤住你做。其實就執行而言，呢條好辣、亦好侮辱(不過係贏國自己攞嚟 )，因為如果贏國過去偷咗10年雞 (當頭10年依約讓你，即係只由08年起計) ，咁而家就講明你知：我地一路都知道你偷雞，亦最唔gur呢樣，不過我地唔會再放水，由呢刻起同你認真算帳，咪話我(地)唔俾機會你。

唔知贏國會唔會受，受的話都會好煩，應該要一開始就諗定啲分期會議點就自己啲偷雞行為解畫。

2.要求停止對中國製造2025計劃中涉及的行業進行補貼；

6.要求中國將所有商品關稅降至不高於美國的水平；

5.要求中國在7月1日前就外國投資發布負面清單。

呢三點其實先係實質嘢。所謂「負面清單」，即係一個國家講明：「除咗」呢度呢度同果度之外，大家都可以在各個地方自由玩 (所以叫「負面」)。佢 (5) 其實即係等於叫贏國重新講清楚，外國企業之後可以在邊啲地方自由玩，講清楚就唔好反口覆舌使橫手。

但具體點畫果條界？

(6) 即係同你講，你俾我玩的地方，就唔該打開晒去，唔好話就話俾我玩，實際就用關稅、法規及行政手段(包在(5) 之中，因為(5)開放的範圍內，國際慣常都係指「本國及外國玩家都同時要守的條件，同時入面受的保障都一樣，唔會有偏幫(so-called 啦 )」)。

(2) 即係話：OK，我都明個個國家都有地方唔開晒俾人玩(例如合資上有持份限制，獨資外國公司數量有限制)，因為輸國、日本、歐盟、澳、加都係咁。咁你果啲戰略科技產業要發展都可以，但一來唔該你盡量做到(5)，打開埋果啲行業，二來唔該你唔俾人插手玩都好 (其實已經好比面你，呢啲美國應該有得傾的)，你都唔可以唔開門之餘仲用國家補貼出 cheat 玩。人地FAANG同埋大銀行都係自己做起個壟斷規模出嚟，唔係國家燒錢燒出嚟。

其實如果話而家有「新冷戰」，咁好明顯，西方的自由資本主義的敵人，明顯就係國家資本主義。(2)、(5)、(6) 正就係說明要打的就係呢種政商合一、官督商辦、以政御商的侵略性行為。配合埋 (7)，中國幾乎唔可能接受啲三點。

1.美貿易代表團要求中國在2020年前將中美貿易順差縮窄2,000億美元；

呢個係當初的口號，其實贏國最易處理反而係呢條。只要可以減少少，令輸國政府因減稅同加息而來的財赤無咁勁其實就可以。贏國要做的，只係在國內的數字及企業方面調節下，同埋諗下對內點口交就可以。

其實回過頭來，如果輸國要維持美金霸權，咁輸國有貿易逆差係必然。一方面，輸國係霸主，用公仔紙買到人地堅嘢，係好事、著數事。咁結果當然係輸國拿到人地的堅嘢，多過人地拿到輸國的堅嘢，亦其實變相等於輸國唔駛做 (你輸國出公仔紙之嘛)。二來，如果美金唔派出去，又點令到人人手持美金做籌、去作為佢地貨幣的「定海錨」，點去用美金在經濟世界「天下佈武」？

所以出問題永遠唔係「輸國派咗幾多美金俾贏國」。其實長遠嚟講，輸國對呢個情況真係 I don't give a damn。真問題係：「贏國唔想再認輸國及美金做大佬」，即係想成盤數、成個秩序推倒，等我來派籌、我來「天下佈武」。

題外話，我成日覺得貨幣政策有兩種：美國式(大佬式)同非美國式(細佬式)，兩者完全唔同

3.要求中國不要針對美國農民和農產品；
4.要求中國不要就美國對來自中國的投資加以限制進行報復；

都無咩特別，即係就今次我摑你呢一小巴你要無數，因為係你偷咗我十年雞。呢個又係簡單，贏國對內口交下就可以。

簽完呢7條
幾十年後可能上到歷史書
叫住 中興條約先都得

一切美國國内支那有份嘅嘢要比個list 阿侵。如果唔啱規矩，有權叫你走人 英文nationwide 應該係指 USA 境内。同中文source 都幾大分别

可能習種虎門銷iPhone,美國海軍係南海唔見左個水手要中國交人

畀你賺左廿年前唔洗畀息丫

巴打你留言真高質
講到個問題癥結

不過咁好心機打咁多字，連登仔未必睇得明

真係萬萬估唔到一粒cpu就打殘贏國
睇樣輸國條件應該寸步不讓，贏國要硬食了

北約條數叫理左膠自己比返

呢隻 copycat 上市後，再比老美禁運晶片就好笑

In Trump WE trust

一大班港豬送死

口交部: 我們有4千萬大學生準備去種大豆。美國千萬别後悔

高汁

所以上左市CAP水先, 佢醒目呀, 散晒貨先
比老美制裁, 死既都只係接貨既人

其實講到尾，都只係要求支那唔該兌現入世承諾
只係佢講到要開工作會議檢討成效真係辣到
完全當佢戰敗國咁款

最後通牒咁嘅樣

信任值係0
而家點會畀你側側膊過到佢

要求一國兩制多99年

大清都强過支蟈

查實如果贏國嬲嬲豬話贖回美債
老美可以點拆招?

嬴國夢丫嘛
講得夢，總有夢醒既時候，依家就準備瞓醒黎嬴了

on9傻仔先講贖回

贏國既人仔就⋯

痴線，我就支持嬴國唔撚簽，玩大佢...

下次條約加埋香港獨立，美軍起基地

希望老美可以一路鷹落去
唔好下次大選又比番 d 鴿派上台

冇美債以後用RMB冇人信

明哂

我地都係睇下贏國仲可以偷雞偷到幾時

一杯咖啡的時間！陸間諜偷走台灣半導體「75億研發」機密技術

原文網址: 一杯咖啡的時間！陸間諜偷走台灣半導體「75億研發」機密技術 | ETtoday社會 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

對住偷竊大國, 小偷大國, 老美自己小心啦

小偷蟈

China's Sinovel Convicted in U.S. of Stealing Trade Secrets

淨識偷人野, 做小偷

不如香港先獨立，再將自己個管治權在國際拍賣，為期99年？

要人地講到明信你唔過要篤住你黎做都夠醜啦
雜種肯定唔會肯簽，條友仲發緊佢個夢
起碼要玩多年美帝續步升溫最終頂唔順先肯跪

同意，啱啱都想講啲條款勁似宗主國對附傭國既監察條款咁⋯⋯

嘩, 呢條辣喇
雜種哽左佢乜威信都無曬喇
支那情何以堪

由當初贏國乞求人地俾佢入WTO，就應該要搞清楚莊閒
而家入左會，但唔跟會規做野，周圍掠會員水，跟住仲想坐正，邊個服呀
喂，班細既唔出聲，會長都要做下野啦下嘛？

好聽叫韜光養晦, 實際就叫悶聲發大財

雜種呢D無文化一有小小權就係威係勢既小學雞點會睇到 圍住佢身邊D奴才更加唔會提

可能有人唔識睇

中國需要係18年7月1日之前發佈一份改善後既國家投資限制清單
美國會係90日內搵出依家中國對美國設下既投資限制
中國其後需要移除相關限制，而時間表將於雙方同意下決定

戰敗國哦

冇破裂喎
只係班美國佬等返去宣布開戰喎

First of many 點都希望侵2020連任，對香港好大影響

唔好打啦，割左香港俾班美國佬算啦

支那狗抵仆街 好好地做正常人唔得係要做賊
不過都唔撚關我事
最緊要香港把握時機獨立

依家好笑呀，APPROVAL RATE唔高
但係覺得佢ECON PERFORMANCE做得好就勁高
即係就算憎佢，都覺得佢做緊經濟唔錯

佢地會話tax cut is a hoax ，冇人拎到退額㗎

老老實實
有冇人知道大陸Apple 減左價？
因為減左稅....

咩玩法？

雜種: 我要贏我唔會輸

渣咖...

傾之前都知習大無可能應承啦
侵仔都幾君子 打入戲肉之前有言在先
講明點先肯停手

開打啦 八國聯軍！

無知一問
5 係咪要中國列出有乜係唔俾外國人投資中國
某程度上要同WTO互相呼應
而家例如電 通訊都唔俾外資 但口講有外資 實際操控巿場

咁點解樓上有把打話影響一帶一路

中美談判內容:

中方由於唔識英文用 小米老翻譯機

中方 : 祝福你們
翻譯機 : zhu fu you

中方 : FUCK YOU

諗唔到唔燒的理由。

食兩邊茶禮食得咁過癮呀拿, 賣港賣得咁興奮呀拿

入面有draft framework

點解cctvb提都無提

只可以用官方報導

的確唔爆

強國一大堆生番, 奴才, 佢地為國食屎都得
點同一般國家

有哂準備，係咪五月夠期通過500億關稅？

奴隸性格，贏國獨有

只係 section 2 都好多野睇到

Section 2 - 保障美國科技及智識產權
(a) China 2025 Industrial Plan

(b) 停止所有技術轉移政策（所有支那汽車，晶片半導體，藥物，重機械都中招）

(c) 停止所有政府資助（太陽能板，人工智能研究，晶片半導體研究冇得由政府資助BAM9哂你）

(d) 真正的知識產權（中國9成產品都抄番黎，你話幾嚴重？）

(e) 確實執行WTO要求（同上）

(f) 終止WTO對美國申訴

另外：
如果美國認為中國9 HEA，冇執行到，美國會即時實行所有對華貿易限制

China also agrees to abide by US export control laws
中國要守美國的法律Export Control Laws

我有中文版但up左幾次圖都up唔到 sosad

又中國嬴啦

好想睇

2025係中國轉型既關鍵，人工不斷上漲又轉唔成既話，大陸經濟應該收得皮

今次貿易戰, 支那完全無還擊之力, 藍屍廢老日日都好激動

(a), (b), (c) 簡單D講，如果中國想發展高科技產業，
只能由商家自己投資，唔比政府插手，
你支那政府一插手，就可以制裁支那

美國高科技野又平又高品質，你一定要比我自由賣，
抄野賣假科？ (d) 即時制裁支那
到時睇下你地D商家會唔會掉錢研究D賣唔出嘅次貨

只係呢句，中國自主研發晶片嘅計劃已經Game Over

五毛真係冇google 係慘啲 冰島破完產重整而家仲好過以前

習帝有遠見, 叫班人番農村耕田, 起碼有野食先

出完依單嘢要開ot咁慘

俄鋁有幾高科技啊？
上面有巴打講左，一個國家人工成本上升，
就要向高科技發展

美國宜家就係BAM哂你支那上升空間，
迫你地支那狗繼續做平價山寨貨

咁都睇唔透，仲學人諗超英趕美

知唔知冰島四年內還清債務，經濟好過之前？係咪冰島咁少人都打到入世界盃習總唔服order 五毛咬冰島？

冰島破完產起得返身
代表佢重有人相信呢個國家

如果大陸破產, 之後重有冇人信?
不過名義破產之前 呢家已經誠信破哂產

一爆, 我諗會係永不超生
我相信雜總過多冇幾耐就會死死地氣咁同美國真正合作
有時候 要知道自已能夠做咩角色, 做老二但係穩定 其實最好不過

睇PS分析就講美國兩敗俱傷，留意返入面既分析大多係批評Trump, 就算睇紐約時報，立場都係一樣

到底仲有咩美國媒體會客觀講Trump既對中政策？

支那自己死先

唔識架啦
俄鋁反而仲有機會有得做，至少只要有資源就有鋁材出
雖然難賣，但總會有人接貨，而且有機會可以同美國佬講數

依家追擊支那，係target佢個中國製造2025，即係打擊佢未來既經濟轉型
人工上升已經逼到製造業走緊，依家連想轉型都俾人追撃
我等緊睇中國做最大贏家可以頂到幾時

拿, 5毛比你睇

我好客觀, 的確, 強國是比以前有錢左的
但這是建基於多過13億人的奴才+破壞環境+吸毒氣+飲地溝油+飲大頭奶粉得來的
然後供養權貴階級(共產黨)

上面段片, 你如果睇到, 就知所謂發展, 從來都係靠強國奴才和生番的血汗建立的
做低端人口就係比國家壓榨完就放棄
你將來命運都會好似段片入面既低端人口咁

五毛係咁, 唔夠講就用錢撻人, 正宗支那思維

咁你就快d翻多兩個dup做過億富豪啦，咁多錢都無野做要陪d廢青講人生大道理

生番有錢左都係生番

又俾5毛破壞左個post, 無point 又無建設，屌

你咪睇下有咩國家會跟
有平貨執大把基金跟住買
仲未計fed可以出大絕 公開市埸操作買返返黎
小小支那可以引到全世界圍攻美國？你sure唔係支那俾人圍攻？

有無得節錄下

By the way, 歷史都有教過

外國人想通商開放，但某東方大國以壁壘拒絕
結果外國人睇中當地既特性，傾銷大量令人萎靡既產品，將當地既資金吸收；結果某國民風敗壞，出現貿易逆差，就想趕外國人，但狹窄視野只能呃自己人，面對外國就如哈巴狗，兵敗如山倒

或者咁講，自己既將士已經頹廢，何戰之有？

咦？我再望望北方，有股莫名既親切感

佢地將國家誠信呢樣野放左係宇宙既另一邊
淨係諗冰島破產會點點點, 又唔諗下點解佢能夠破產之後起得返身
破過產既人 假設佢已經冇哂誠信冇人信, 會東山再起好過以前?
佢地只係 係度死撐, 中國係國際上面 毫無誠信可言

跟本唔可能簽

美國係可以唔賣chips畀中國，但中國唔係一個細市場。中國就係睇死你呢張牌根本打唔出。

無錯，美國係制得死中興，如果咁大個國家都制唔死一間公司先係笑話。

等睇習種點行佢嘅神之一著

乜你唔明點解重有人借錢比一個破過產既冰島咩

先達少左一筆水可以抽

早排支那狗話中國要有自己嘅晶片，
刁種話要扶持晶片業，
今日美國就講一係停止扶持，
叫支那乖乖地買美國平靚正晶片，
一係就打Trade War

Trump Trump真係有遠見到企到好硬

但D支那人仲係到打哂飛機話中國鸁了

全block 啦

班垃圾係咁架啦

睇完好多片, 真係覺得, 現在所謂既強國有錢左
完全係靠吸住十幾億人既血汗而得來的

而近來5毛都應該知道, 國家唔再要低端人口, 要驅走低端人口, 因為無利用價值了
5毛, 你地將來既命運都會一樣, 無維穩費時, 你地等比人趕走啦

中國模式其實= 將13億人嘅資源放到5000萬人身上去用+國家資本主義

已block

今次無一齊發聲明又無合照，再睇返雙方要求分歧好大，睇下下次邊個再出手

5毛兩面不是人

我發現 block 晒啲白痴(觀點、立場唔同唔係白痴呀) 同5毛之後，個帖變得好正常好高質

批評Trump既係某日睇紐約時報既專欄文章
PS比較講分析陳述，頭先路過一篇華人寫既，試圖為維尼洗白既文章

但整體都有參考之處，因為班寫手大多係專家

美中有3752億美元逆差
即係你中國市場大本極都好，
美國都仲大你3752億

美國都係睇死支那呢張牌根本打唔出，
但手上籌碼仲多你3752億。

5毛們
你地只係低端人口
國家用完你地維穩, 國家班貪官去外國享受自由, 享受民主, 吸新鮮空氣, 享受優美環境, 享受公正公平既社會環境
而你地比人強拆, 飲地溝油, 吸毒, 飲大頭奶粉, 獨裁, 無自由, 比人強拆

繼續為強國辯護啦
維穩完, 你地班領導貪官去嘆世界, 你就日日食化學完素食物, 吸毒氣啦

諗起都開心

等睇侵係twitter會講d咩

可能班五毛本身都有外國護照

有無諗過其實只係外交姿態
因為美國個2舊500億同1000億MERCH TARIFF都要搞公聽會，隨時用黎做TESTIMONY
依家出發去所謂傾，傻既都知呢啲賣國DEAL無人會簽
仲要無先前派人去摸下底放下風，加上俾NAVARRO同LIGHTHIZER夾到實一實

幾隻5毛係呢個post失晒控咁鳩噏，談判過程支那應該大下風

1）美國加關稅、中國又加關稅
2）美國停賣超過百份之40既晶片，晶片廠盈利大倒退：中國死左中興/華為、經濟倒退
3）中國停入美國大豆、搵其他產地，短期有陣痛；美國失去中國呢個大豆市場，美國豆農失業
4）中國拋售美國國債，引發價格下跌，中國蝕

無論你係反共又好、愛美又好，呢單野係絕對雙輸，關鍵係邊個輸得比較甘，咁就一定係中國，但美國都唔見得好，殺敵100 自損70。

( Show Blocked User - 彭于晏個樣似我 )完全封鎖

單機啦五毛狗

所以美國係談判上一定有好多優勢，
但Trump今次Section 2寫咁大，
好明顯係想用Section 2黎企硬，
支那應該會輸幾甘

可惜支那人都以為自己真係強國, 搞到全世界都神憎鬼厭

另一個延伸閱讀，點解美國係貿易戰上有優勢，
只要對方係全球業界一哥，
你加完入口稅，只係轉左其他地方買貨，
反而入口國仲要貴買其他貨

當堂耳根清淨

啲5毛最近終於出返黎搞貿易戰d post
但係手法好低
仍然係外面洗板有效率啲

但再俾中國偷技術再轉型成功，美國真係俾人㩒住黎打，美國地位不保

唔好唔記得，晶片廠只係無左中國市埸
但全世界就算有華為中興存在既市埸既電訊服務提供者都係用美國chips，所以只係無左中國市埸，但中國市埸無左美國chips就可以停哂所有相關服務，相信連軍事設施都會受影響
講開大豆，知唔知美國大豆售華數字又上返黎，同時價格仲要貴左
因為美國大豆係全球第二定第一大出口國，唔同美國買就只有同巴西買，但季節問題唔同美國買就無人賣到
而大豆相關既副產品有價有市，中國唔做的話你洗怕其他國家唔會搶生意黎做
賣美國國債上面有人提過，唔講

btw 中國最大贏家哦

如果大陸唔係將D晶片買完返去再整PRODUCT賣出街
咁我會信相影響都重唔細

但係呢家個情況,
一黎佢地會出口部份成品返黎, 賣完CHIPS比佢返而因為佢D PRODUCT嘔返錢比佢
二黎原本晶片係市場上面已經唔係好夠使

貨去得慢左就梗架啦, 不過唔會話大倒退既
殺中興殺得咁快 唔單止因為夠硬, 可能美國覺得 影響其實比想象中細

未必，今次揸撚住華為阿里，台灣隨時又可以駐軍，金仔又可能歸降，吉布堤搞軍事衝突，可能逼習種簽城下之盟，唔簽就再步步進逼

我響到唸，如果美國真係咁坐定粒六，無得輸！
就唔駛老鍊咁遠飛過黎傾，有咩好傾！？直接執行個list搞掂佢老母！
問題係唔撚得呀嘛，當撈侵仲想玩落去！你想中期選舉俾晶片廠圍？大豆農拎支搶同你搏命？
大陸翻翻去解放前，所有野從頭黎過係賤
但美國破壞左全個國家既經濟社會穩定，係抵死
所以兩邊齊齊死

所有事好有默契咁排隊一齊黎

殺敵100 自損70

咁樣講法 Nazi唔洗閃電戰法國啦

殺法國100 全世界就會打自己 自損120

成個二戰一開始就可以完

就講晶片啦, 抄設計唔係問題
晶片一向都係 「你有冇能力造」 而唔係 「識唔識點做」既問題

而且晶片都唔係由一個地方能夠完成
轉型真係搵其他地方好啦

當年廣場協議，美國鸁左幾條街，美國有冇派人老鍊咁遠飛過去同日本傾啊？

上得連登即係翻左牆啦，快D去學下正確歷史先

點都好 都係贏家

問題係支那無得退
簽左一定死，呢份野根本係戰敗條款咁，佢國內都唔知頂唔頂到
但係唔簽又唔夠美國打
不過應該金仔deal完之後美國會仲多動作

點解無支爆?

原因好簡單, 除左個1千萬共產黨員同共產黨既親戚, 其他全部都可以用來剝削, 犠牲, 質佢地食屎都仲得

但其他國家根本唔可以咁, 好多國家都有窮人, 但佢地再窮都有權利, 真係有人既基本權利

根本情況完全唔同

永遠都唔會支爆, 大把生番同奴才, 低端人口, 可以用佢地做犠牲品

呢個好笑

如果金仔搞掂可能唔只今日七條咁少囉

華為/中興無晶片無野出
愛立信/思科咪食埋你市場份額
一樣用美國晶片

哩個post都幾隻

講得岩，比你抄都抄唔到，

早排支那點解同俄國買咁多戰機啊？

因為支那抄完都生產唔到支那機

點解要技術轉移？因為支那吸收能力太差，

要美國大漢捉住支那妹對手，一下一下咁教

宜家香港經濟跟本唔係好，本地消費力冇好過，得d大陸熱錢落黎炒貴晒d野

就算燒埋香港都唔見得真香港人會慘得去邊

個幾條友仲要互相扯貓尾reply對方
高質曬

支那人咪最興斬腳趾避沙蟲

永遠因為搞到自己，而避開問題核心，一令自己受損機會就唔去解決問題

結果小錯誤積成大錯誤

消費力其實倒退緊
諗返呢2,3年 一餐飯每年加一兩蚊
如果就咁考慮輸入通漲 唔應該會咁誇張, 咁樣會整死自已
問題就係因為背靠大陸背靠得太勁, 外匯賺少左 自已頂死自已

用國運嘅角度去睇，美國掃低支那根本百利無一害，佢只要有冠冕堂皇嘅理由，唔俾歐盟有機會背刺，佢要收支那皮根本只係時間嘅問題。宜家支那內外交困，加埋侵侵係行動派，習種可能要去煤山揀定棵靚樹

標準句式：連登仔真係………………

無問題

死既只係低端人口, 包括呢度既5毛, 仲有生番, 奴才, 到時支持國家叫5毛上山下鄉, 番農村耕田, 為國家出力, 為國捐驅
正如5毛講, 國家咁繁榮, 5毛應該身先事卒, 為國家付出

最後, 權貴點都會無事, 一樣生活咁好

唔係block左更清楚咩 ，會係reply到show block ac.之後就會見到一串幾個block ac.互洗留言

根本就是傾不掂數，鄰國只是死要面子;現在只是睇Donald Trump 幾時決定落手……

最後結果好大機會係，Trump Trump 硬上左刁種道門，
之後求奇2000億要求寬減左500億，
最後鸁國報紙話，中國已鸁
皆大歡喜

成班五毛話香港經濟好 真係傻的嗎 所以支那最多係班有錢佬慘

主子要佢地粉飾太平嘛，班有權有錢既要收割最後一浸，當然要白事當紅事報啦

歐洲根本食緊花生，睇下邊個打贏，跟住追打落水狗

WTO一事歐洲各國都係受害者，只係唔夠膽做野

以前中國既價值係工廠同市場，宜家人工貴左，得番市場。重要偷外國技術，外國點會俾你玩得咁開心

其實仲有背後香港股市大戰場

2008大洗牌外資離場，國家隊入場到今日塘水滾塘魚操巿泵晒d水上去，將無形垃圾銀紙轉成真銀再買入全球實產（好多大企業比中資買曬）將個泡拖到全世界，要死一齊死。所以到今日你都唔見支爆出現

美國前打貿易戰，後暗中帶八國聯軍打你香港金融，一斷你香港呢條龍脈，全部比中國買左（控制）的野就賤賣離場，個個撲水走鬼

人地d博奕野，你識條鐵咩

中國買巴西大豆，巴西坐地起價， 但三間巴西大豆商背後都係美資公司
歐洲就瘋狂購入美國大豆

貿易逆差事少，其實全球企業比中國控制曬，要開始清場救亡，唔係好多國家要比中國綀春袋，侵侵要做就係佢美國佬而家要世界平衡救世界（實際係佢要做番莊）

中文真係博大精深，明明得個吉都可以寫到傾到嘢咁

其實細心留意半年前好多小動作，英國佬提左水大家好續番bno, 已經步署經打支那

到今時今日唔係好明歐盟諗咩.如果美國搞掂左贏國.對美國開放市場.歐盟就真係企係到

歐盟+美國齊發窮惡對付共同敵人

有另一篇新聞先講贏國因為巴西大豆急升變番大量入手美國豆

好似何志平單嘢，一早美國有哂料，只係等時機成熟
而家中國唔識收(亦收唔到，因為民族主義)，所以得罪既週邊國家愈來愈多
真係等好戲

其實之前睇新聞報導，三星已撒出大陸工場;還有樂天集團可能放售其下超級巿場撒出大陸;Puma集團表示一旦中美貿易戰爆發都會撒出鄰國巿埸，轉往東南亞開廠……

佢地傾唔掂 就要睇歐洲果班人係點樣啦
當然有油水既 好可能唔會理美國情況
美國當然係想一齊對付大陸狗成日反口
歐洲班鬼佬都認為對佢地好既條件有可能得益就係佢地
英國或成最大嬴家
李生又中

你都on9
支那贖美債
一時間掉萬幾億出黎，個價一定跌到仆街
果萬幾億一定有金主接曬佢(除非美國真係無人再信任，但無可能)
但支那無左美債做backup,人地同佢交易要求用美金支付，佢去邊度嘔d美金出黎俾人(唔好話咩用人民幣支付，無美債做外匯有撚人信你d垃圾人仔咩)
真係得啖笑，同之前乜柒打大豆咁
話嬴國唔買美國d豆農準備食屎一樣
點知公佈左都唔夠一個禮拜，歐盟就全部接撚曬走
嬴國走去同巴西買豆
點知越買越貴貴左幾倍個價，最尾貴到都係要返去買美國豆，肯定又係嬴啦

個人覺得肥平今次死硬

仲唔訓？

全球企業比中國控制曬(笑)

龍頭公司中資一直都買唔起，買左都唔係主要份額，好似手機廠，俾大陸買左既係收左皮既Nokia,頂級產業就打都打唔入，所以中國先想用軟件發圍。

中國人買左同中國買左又唔一定有關，大把人用嚟走資，山高皇帝遠，重點會理中國。

但係睇近幾年爆起既產業，只係外國成功例子複製品，因為大陸鎖國先做得起，有咩係高度原創又有高技術又衝得出國？

呢個係中國科技界，或者可以話係人民質素既問題。上樑不正，自然就下樑歪，偷呃拐騙就上到位，無人做實事。

佢罪在仲想出返去
仲想拉埋一帶一路落水
肯定死硬'

人心隔肚皮，邊個會同贏國癲，走去放美債

基金佬接完貨，就做鳩你人仔，無外匯接貨就等收皮

你望下連最鐘意鳩up既口交部都縮左入老母個閪度就知乜事
只係敢係得嬴國人先會睇既we柒，新浪網度發表d得嬴國人先會睇既又嬴消息

微博上唔係無心水清既贏國人
不過問題係當呢d人指出真相果而影響既人又太多果陣，官方就會出手拆文
係贏國做一個小粉紅，好過做一個清醒既人

邊到拉扯過？
宜家只係唔想你支那出貓，唔再讓你
都可以講成係美國搞事

五毛藍絲就係咁嘅質素
有咩事都係美國佬搞搞震

其實支那啲打飛機片邊個剪㗎
核撚突到呢

1. 之前美國搞稅改，就係為左呢一日而做
大方向都係將資金向返美國到
加關稅只係順手推舟
2. 晶片廠根本唔會大倒退
即候有兩手機廠收左皮，但人唔會因為中興華為執左粒而唔買手機
手機市場根本唔會點大收縮
3. 邊使咁怕
根本支那就需要呢批大豆，禁入大豆只係為面渣
4. 支那試下拋售國債，出面大把人等接貨

而且根本就唔係雙輸
要求支那唔準再出貓，再出貓就罰你
人地揸正黎做，根本就係名正言順

見到果7條terms支那點都冇可能簽喎
侵真係想迫狗跳牆？

拎冰島同支那黎比，咁樣黎同支那洗地

人地冰島係破產，只要債務重組番，加有國家肯take個risk就得
仲叫有人信，人地簽左約會去執行

支那係仲衰過破產，因為個個人都知你支那係個流氓無賴國家
簽約都可以反口
有今日既局面只可以講一樣：抵死

美國真係無得輸
Trump既政治能力其實係上緊
派人過去支那傾，只係外交禮節上要咁做
同時塞住兩黨議員把口

有得deal就當然deal啦，不過大家都知支那實唔會肯
直到支那見到人地d刀光劍影，佢先會驚

一講贖回美債可以唔洗睇

以為係拎住一堆既債券叫'美國佬 我要你即刻還錢'!

唔係咁樣
支那佢當然想買起哂企業啦
但仲有另一層目的
就係要將自己既壞賬/資金散到全世界都係

咁一旦支那死時全球都會大波動
咁支那就可以搏有國家會救佢

美國近兩個世紀戰略從未失敗...經驗老到
點解會覺得立國唔夠百年既中共會夠玩?
更加唔好講中國行愚人政策
上到下都無腦貪腐多過正常人
比佢定到策略又執行到咩?

事實上美國戰後成為絕對強國又有北約同盟係既定事實
西歐等已發展國家地區去破壞衣個令佢地有既得利益的事實根本冇好處
經濟以外又會考慮盟國道義問題
媚共到點先會妄想歐洲要選邊站既話會圍堵美國??
嬴國衣家暴發放狗亂咬玩收購中小新企影響佢地社會經濟先真正帶黎各種問題
更唔好講有人係中國盟友咩?

美國衣家扔出黎既條件, 嬴國根本就接受拒絕都係死梗
人為既虛偽經濟撐唔到太耐就會現形
到時嬴國係政權替換定製造外敵去舒解社怨先係今個世紀既轉淚點

呢個係真
侵侵越黎越似政治家，好明顯做野有諗過，一個年幾前既素人可以做到咁真係不可置信
岩岩check左5月中會有public hearing，出訪得咁急咁短，好難令人相信係有心傾
應該只係為左拎堆testimony，特別係美國立場堆terms其實唔算harsh，只係支那cheat得耐覺得人地搞佢

支蟈制造2025:

種豆
種豆
鍊晶
鍊晶
種豆
種豆

一帶一路嘅真相
未引到發達經濟體落搭已經攬住堆第三世界國家準備攬炒

冇錯，停止補貼呢啲野好符合資本主義，中国唔答應，public hearing就有強烈證據用

所以你見到所有華文媒體都唔敢清楚翻譯成份條款，全部都係俺割版，等支那人同愛支垃圾冇咁難接受

想呃正評一定係殺敵10000 自利7000

仲係度話乜對中興被制裁嚴正交涉黎轉移視線
呢d完全唔尊重法律既垃圾國家都係早d收皮啦

美國忍左十八年
所有條件都很合理

今次美國決定要對付中國
長遠來講支那嘅經濟增長一定會減低

手上有中國企業股票嗰啲大家睇路

係贏國班戇鳩玩太盡姐 又食又拎 又要拎著數又要唔認 又要成日打飛機大國掘起又要繼續拎發展中國家著數

你無限印錢
經香港將人仔轉美元
用美元買外國公司坐大

人地會俾你咁玩？
支那狗必須死

正一傻仔
美債要到期先會還本
其他時間只會按期派息
一係就搵其他人接手
不過一嘢沽晒美債
應該跌到阿媽都唔認得

沽晒美債 我覺得反而對美國係好事黎
根本係送彈藥比美國打自己

1.美國軍事係咪真係有壓倒性優勢，唔怕開波

2.支那經濟係咪已經到左極限，回天乏術

要以上兩點都成立支那先會簽同確實執行條約內容，但以上兩點除左insider無人會知。今次全世界都望實習種嘅反應，睇緊呢隻係食人嘅老虎，定係食得嘅豬。

軍事擺明就係有壓倒性優勢
支那支核彈射得出亞洲先講啦

終於有正常人講翻人話

你唔要大把人要
仲可以隨時用低價買入仲有so

全球戰係絕對優勢無疑，地區戰支那主場美軍有無壓倒性嘅科技同戰力呢個先係要研究嘅重點，如果支那唔出門口可以立於不敗之地嘅，好難叫習種投降

2. 唔肯定，共產黨肯鐵下心腸既
肯定仲有得拖
好似我咁講，13億人，每個人值50萬
可以慢慢用

1. 呢層係無用置疑
支那既軍工遠不夠蘇聯咁好
做唔到一個良性迴圈
如果美國搞多次巴統禁運，支那可以一夜回到改開前

中國持有5% - 7% 美國國債

美國表示，我好撚怕啊，怕果5-7%會搞死個市 不過合約寫明到期先會還番比你
你唔要，唔關我事，不如我介紹個投資者比你，佢打個折同你買哂佢好唔好？

國際投資者表示， 正，有條水魚平價放國債

如果係長期戰就一定美贏啦，支那都唔知做唔做到一次完全補給。但侵有冇計仔對支那宣一場長期戰爭，近期美軍都係射一輪飛彈就算，國內依然充滿和平大愛左膠

其實覺得個制裁係遲黎
中國又要走全球化路線搵錢
但轉頭又唔比人入佢市場
成日乜乜國家安全
電影 通訊全部都自己控制
不過點都好
最尾中國會成為最大贏家

番高登好過，當日連狗話高登為錢放打手五毛入去，今日自己個壇就更加多五毛。不過咁，實有好多對人不對事，支持連狗。

同共產黨一樣當日屌國民黨點差，自己上台就變到更加差更加衰。

1.一定唔駛質擬 , 如果真打 , 美帝叫歐盟唔好插手企定定就夠 , 佢派三個航母群長駐南海附近 , 係唔用核武既情況下不停炸你 , 贏國都收皮啦

2. 贏國經濟真係得勞動力 . 但呢班冇學識既人想轉型成另一個經濟體系係好撚難
仲要宜家趕絕班低端人 , 完全係死局黎

大陸係入口美國晶片再製造（其實係組裝）再賣去第三世界市場。記得上年先有新聞打飛機話中國手機非洲市佔第一。
如果無晶片無手機賣，你佔其他公司就唔識食你個市場咩？話無中國市場，美國晶片公司會破產真係好笑，第一人地差唔多獨家，第二個需求都無消失到。

中國或成為最大贏家

快啲禁華为先

等我教下五毛

呢個贏國網頁來

理直氣壯喊美國還錢是無知
「購買美國國債是中國主動進行的投資行為，美國並無"提前還債"責任。」

你地支那，最貿易保護就係你
同人講道義wor 我呸！

支那死對我地有咩著數成班傻仔 反支還反支啦 支那死左人地真係會睇得起我地香港人咩 當我地狗咬狗骨既小丑炸

將來係點無人點
但支那唔死香港一定死就係擺在眼前既事實

支那唔死 香港都係死
支那死 香港一樣死
橫掂都係死……

先禮後兵

又一隻

我唔會俾呢個POST沉既⋯⋯五毛照妖鏡

講到好似支那唔死香港就唔洗死咁
就係要支那死香港先有機會

哈佛研究：「五毛」年發近5億條留言 旨在轉移話題多於反駁批評政府言論

五毛討論敗走，開始轉移話題
等美中貿戰POST沉

你望下中國過去十幾年點樣用各種漏洞，灰色地帶打茅波陰鳩全世界先啦

視各種協議如無物，俾人發現仲大模斯樣繼續做

厚顏無恥，明抄外國技術就話自主研發

以本傷人，用賤價強搶海外基建，跟住借啲意食埋人哋隻車

大規模無節制地污染環境，令周邊國家經常受埋一份

資持各獨裁政權，仲心郁郁輸出獨裁思想

即使入咗世貿，但成日借漏洞，各種藉口封鎖自己國內市場

人哋而家先作出反擊已經算厚道架喇

出得嚟行就預咗要還

啲支那蟲靠陰濕招風光咗十幾年，而家呢啲都只不過係還緊首期利息咋

話中國死香港就會收皮嗰班人
連香港點樣發跡都未知

呢個POST都好多5毛 好彩一早BAM左佢地

垃圾五毛

睇香討，真係有人真心相信中國又贏

屌你呢啲片真係好撚正，睇一次笑一次

仲有成萬VIEW
到底睇完係咪真係覺得中國羸左

真心唔怪得佢
比之前obama條廢柴乜都唔做縱慣晒
而家點會估到突然黎個出手咁狠嘅姐

對上一個夠膽公開反美金既係薩達姆
佢咩下場就唔好提啦

當時好多贏國網民話侵侵好過希嬸
話希嬸對贏國強硬
侵侵係生意人，有錢有得傾

咁侵侵有今時今日嘅霸氣都係OBAMA一手造成
詳情請參閱

睇BILL BLUR講笑到仆街
話如果唔係OBAMA MOCK鳩佢，佢都唔會出黎選
到最後仲搶埋佢份工，住埋佢間屋
話無人可以係TRUMP面前9UP

啲五毛好撚驚呢啲post

留名

柒到唔敢睇
究竟個producer要柒成點先夠膽剪呢啲柒片出嚟

淨係識發爛渣，想維護佢哋主子都唔該比啲有力理據出嚟啦

奴才都唔該做得高汁少少做下資料搜集啦

做得呢啲仆街野就預左有日要還啦，唔通我哋同情贏國 ，美國就唔洗佢還咩？

無所謂，最緊要收到支那皮

班仆街成日話中國死香港死，事實擺明係中國唔死香港必死(換血、廢武功、用完放棄）

中國死，香港先有可能唔死，港共狗官做多幾年，廣東話都無得你講啊屌你

幾時先知贏國簽唔簽呢個「城下之盟」又贏多次？

真係好辣下，尤其是每季開會睇進度

班仆街仲話香港主權一直係中國到添啦
洗認真咩
好彩依家有美國嚟打下
唔係嘅真係俾依班仆街繼續鳩噏到唔知幾時

貿易戰乃五毛照妖鏡

嗰幾隻五毛全部冇入過相關post出過聲

五毛響其他post度推
想貿易post沉底

美批中「歐威爾式胡言亂語」 典故引自名著「1984」

其實呢封信，支那早就寄左出黎，

白宮一直知情，但係留係炒中興之後，聽證會之前，美中談判各說各話之後

侵侵一早安排好哂

五毛大根妹、dewi 同JR呢

真係期待 聽證會 會放咩料出嚟

到時開live？

係唔成班都俾人炒哂失業啦

講咗相關議題唔準提

唔好俾佢沉

加速支爆

5毛以為個post 會沉？

備受全球關注的中美貿易談判昨日結束，並無取得任何實質成果，只是留下被外媒形容為足夠想像空間讓各方作出不同解讀。不過，美國《紐約時報》就指，今次談判暴露了中國官方在貿易問題上的經驗有限，甚至被美方的對手指為沒有為談判做足準備。

報道指，中國新組建的談判團隊有着深厚的經濟和金融背景，但對貿易法的細節並沒有那麼自信。儘管熟悉美國代表團的主要成員，但說到美國的貿易政策時，這些中國官員並不太了解級別較低的顧問和官員中的相關職責。報道並謂，由於中方官員在國際貿易法方面缺乏經驗，結果導致雙方在昨日談判結束前找到共同點的難度進一步加大。
曾四次擔任北京美國商會(American Chamber of commerce in Beijing)主席的吉莫曼(James Zimmerman)更直言：「現在的情況是，（中國）商務部想要的人沒有全部到位，我真的覺得他們對正在進行的談判沒有準備。」

《紐約時報》認為，許多美方談判代表在對貿易政策的稔熟程度上，勝過中方代表。據悉，新組建的中國高層談判代表團隊由習近平經濟顧問、副總理劉鶴領導，成員中來自中國商務部的人其實不多。中國許多高級貿易談判者都是三、四十歲、在海內外最負感名大學畢業的經濟學家和銀行家，在貿易問題上沒有甚麼實際經驗。至於中國商務部負責與美貿易談判的兩名主要官員，自1990年代以來便一直跟華盛頓談判，但這兩位老手去年都被授予大使職務派駐歐洲。
據悉，作為國務院機構重組的一部份，中國商務部的功能在今年3月調整為三個獨立小組，各自瞄準不同問題。貿易談判部門依然存在，也有眾多貿易律師。但參與談判的人說，機構改革使該部門失去了資源和支持，甚至被劉鶴的班底架空。
有中國高級官員表示，他的同事們深感沮喪，因為雙方在過去的談判中，美國談判代表一再地提出中國貿易實踐和國際貿易法的細節，而中國方面傾向於討論整合連貫的經濟策略。中國的決策者對參與談判的美國機構之多也感到不滿。中國官員習慣與財政部打交道，在近20年的時間裏，美國對北京的經濟政策都由他們協調。他們不太習慣與美國貿易代表辦公室打交道，這個辦公室在特朗普政府有著重要地位。
這位中國高級官員表示，他每天都很懷念之前由財政部領導的團隊，中國官員今年也多次提出讓美國恢復這種做法。這樣做，會讓財政部再次掌握主導權，儘管美國的法律規定應讓貿易機構負責貿易問題。

這位中國高級官員表示，他每天都很懷念之前由財政部領導的團隊，中國官員今年也多次提出讓美國恢復這種做法。這樣做，會讓財政部再次掌握主導權，儘管美國的法律規定應讓貿易機構負責貿易問題。

痴忍線，下下要人就你

贏國擺明用拖字訣
侵睇你點玩喇

侵都知道中或贏

支美談判破裂了，支那或成最大贏家

就係之前財政部比你水得多，所以美國先要轉

這位中國高級官員表示，他每天都很懷念之前由財政部領導的團隊，中國官員今年也多次提出讓美國恢復這種做法。

Pish!

痴撚線

香港個下跌周期出現太慢......
希望逢3必死即係2023大下跌

個post沈得咁快
仲好似無5毛入黎

五毛表示無言以對，沉默是金
總之，到最後中國一定或成為大贏家，笑到最後

咁就要推到贏國贏啦

推

最後一句，

高汁
想睇多d 討論 留名學野 5毛唔該死開d 阻住哂

Diu

之前有外國研究中國網絡辦公室，
當佢地兜唔到，就會推其他Post，等個Post沉

作為「愛國者」既我當然要入黎講句：

支那或成最大贏家啦

順便推post,屌你老母五毛死撚晒呀？